無良僱主我X你 唔出糧你含家X

小弟愚蠢 諸位輕屌

事緣小弟DSE放完榜，抖咗幾個星期，在家中無所事事便上Facebook搵工。搵搵吓就見到派地產傳單：一個小時60，嘩小弟即刻狗衝，馬上聯絡負責人K先生。咁好快我哋就喺麥當當約見並填埋張入職form，title係XX置業。小弟見到大公司於是就卸下心防，冇多問，隔咗幾日後仲搵埋朋友一齊入職跟住就開始返工。

嚟到荃灣K先生一路行一路交代話派傳單時可以順便邀請客戶睇示範單位。一個客五舊水。小弟不知幾開心，一路派傳單一路邀請啲伯伯嬸嬸上去睇，兩日內都成功搵到兩個客戶。對於初出茅廬嘅我簡直係天大嘅收穫，其中仲結識咗一個K先生嘅同事D先生。

由於賣樓嘅時間都到最後一日，又適逢八號風球。於是跟住就冇工返，小弟日日喺度等出糧。仲同老母大人誇下海口話今期電費我出，不知幾咁自豪。時間一日一日咁過，到咗約定嘅出糧日，啲錢仲未到。我以為係程序問題，就想繼續等多幾日再睇睇。

仆你個街都就嚟兩個星期都仲未有動靜，小弟仲唔打電話問K先生？結果WhatsApp、電話全部打唔通。心知不妙，搵埋朋友一起諗點算好。朋友靈機一動去搵D先生問吓。結果發現都有幾個人同樣遭遇，佢仲整咗一個group加曬我哋入去。

D先生就話K已經離職，宜家想重新入職嘅，就要比多720整個地產牌先可以正式入職出糧，又咁啱聽日就係deadline唔整就唔洗旨意攞返啲錢。個態度真係串到冇人有。我哋私底下同其他人約好去勞工處或者搵黑警，比多720蚊分分鐘又比人昆多獲。

過咗一日我同我個朋友就去咗搵差佬幫忙，佢哋就去勞工處。結果去到差館講曬全部嘢後差佬就叫我哋去返K先生卡片上面嘅分行，搵啲人問清楚先。跟住去到香港XX之後啲人就話K先生係一手樓嘅team，分行係二手樓嘅team。唔同team幫唔到手，叫我哋自己聯絡返K先生嘅上司。打咗比上司之後個上司好似食咗火藥咁起曬鋼話K離咗職，唔關佢事咁。

了解完真正嘅入職程序後我哋聯繫返D先生講嘅嘢，發現我哋根本都冇入過職。一直都係K先生自導自演緊。跟住去返警署講返清楚全部嘢，點知個黑警就叫我哋要去分行打三條九，大家交涉先可以解決問題，講完就趕我哋走。由於冇人搵D先生入職，佢都發曬癲咁屌柒我哋話我哋一分錢都唔洗攞到。

事情去到依度，小弟都清楚明白係自己唔小心抵死。就算最後攞唔返都好，都當係買咗個教訓，社會險惡，對其他人都係要心存幾分戒心。

學生哥啲錢都呃真係冇良心

開名喇

佢係仆街 你係蠢

當做義工啦

第一次出黎做野柒兩柒梗有架啦 講風涼話你就叻

幫推

佢都冇講錯,今次真係柒咗

同佢客氣做乜 開名啦

勞工署嗰便點？

希望其他人唔好再中伏

聽日去填form.多謝關心

得罪講句樓豬確實 又蠢又大貪
見人$60一粒鐘就仆去做
仲要係地產狗 仲要係M記簽約咁戇鳩
仲要每拉到一條友分500比你 你估啲錢真係咁易搵咩
每年一到暑假就有人叫學生小心求職陷阱
樓豬都可以一啲戒心都無
仲要叫撚埋個fd去做
你個fd真係多撚謝你

比人走左啲數 當教學費啦

on9仔冇藥醫

都當買咗個教訓
講出嚟希望其他人唔好好似我咁中伏

Sorry lor

你們有無WhatsApp 既對話呀 可以公開出

多謝關心 其他內容好多都係voice message 同當面講,文字對話其實冇乜特別

冇錢洗但又唔想屋企人擔心
一日最多用50蚊